Entité : EVChargingStation  
==========================  
[Licence ouverte] (https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/EVChargingStation/LICENSE.md)  
[document généré automatiquement] (https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vTs-Ng5dIAwkg91oTTUdt8ua7woBXhPnwavZ0FxgR8BsAI_Ek3C5q97Nd94HS8KhP-r_quD4H0fgyt3/pub?start=false&loop=false&delayms=3000#slide=id.gb715ace035_0_60)  
Description globale : **Station de recharge pour véhicules électriques**  

## Liste des propriétés  

- `acceptedPaymentMethod`: Type(s) de frais lors de l'utilisation de cette station. Enum : "ByBankTransferInAdvance, ByInvoice, Cash, CheckInAdvance, COD, DirectDebit, GoogleCheckout, PayPal, PaySwarm  - `address`: L'adresse postale  - `allowedVehicleType`: Type(s) de véhicule(s) pouvant être chargé(s). Enum : 'vélo, bus, voiture, caravane, moto, scooter, camion'.  - `alternateName`: Un nom alternatif pour cet élément  - `amperage`: L'ampérage total offert par la station de charge.  - `areaServed`: La zone géographique où un service ou un article offert est fourni  - `availableCapacity`: Le nombre de véhicules qui peuvent actuellement être chargés. Il doit être inférieur ou égal à `capacité`.  - `capacity`: Le nombre total de véhicules qui peuvent être chargés en même temps. Le nombre total de prises de courant peut être plus élevé.  - `chargeType`: Type(s) de frais lors de l'utilisation de cette station. Enum : 'annualPayment, flat, free, monthlyPayment, other' (paiement annuel, forfaitaire, gratuit, paiement mensuel, autre)  - `contactPoint`: Point de contact de la station de charge  - `dataProvider`: Une séquence de caractères identifiant le fournisseur de l'entité de données harmonisées.  - `dateCreated`: Horodatage de la création de l'entité. Celui-ci sera généralement attribué par la plateforme de stockage.  - `dateModified`: Horodatage de la dernière modification de l'entité. Il sera généralement attribué par la plateforme de stockage.  - `description`: Une description de cet article  - `id`: Identifiant unique de l'entité  - `location`:   - `name`: Le nom de cet élément.  - `network`: Le nom du réseau, avec lequel l'opérateur coopère.  - `openingHours`: Heures d'ouverture de la station de recharge.  - `operator`: L'opérateur de la station de charge.  - `owner`: Une liste contenant une séquence de caractères codée en JSON référençant les identifiants uniques du ou des propriétaires.  - `seeAlso`: liste d'uri pointant vers des ressources supplémentaires sur l'élément  - `socketNumber`: Le nombre total de prises offertes par cette station de recharge  - `socketType`: Le type de prises proposées par cette station. Enum:'Caravan_Mains_Socket, CHAdeMO, CCS/SAE, Dual_CHAdeMO, Dual_J-1772, Dual_Mennekes, J-1772, Mennekes, Other, Tesla, Type2, Type3, Wall_Euro'  - `source`: Une séquence de caractères donnant la source originale des données de l'entité sous forme d'URL. Il est recommandé d'utiliser le nom de domaine entièrement qualifié du fournisseur source ou l'URL de l'objet source.  - `status`: État de la station de recharge. Enum : "almostEmpty, almostFull, empty, full, outOfService, withIncidence, working". Ou toute autre application spécifique.  - `type`: Type d'entité NGSI. Il doit être EVChargingStation  - `voltage`: La tension totale offerte par la station de charge    
Propriétés requises  
- `allowedVehicleType`  - `capacity`  - `id`  - `socketType`  - `type`    
Une station de recharge publique fournissant de l'énergie aux véhicules électriques. Le temps de charge dépend de la puissance maximale de la station, du nombre de véhicules en cours de charge et du niveau actuel de la batterie.  
## Description des propriétés du modèle de données  
Classés par ordre alphabétique (cliquez pour plus de détails)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
EVChargingStation:    
  description: 'EV Charging Station'    
  properties:    
    acceptedPaymentMethod:    
      description: 'Type(s) of charge when using this station. Enum:''ByBankTransferInAdvance, ByInvoice, Cash, CheckInAdvance, COD, DirectDebit, GoogleCheckout, PayPal, PaySwarm'''    
      items:    
        enum:    
          - ByBankTransferInAdvance    
          - ByInvoice    
          - Cash    
          - CheckInAdvance    
          - COD    
          - DirectDebit    
          - GoogleCheckout    
          - PayPal    
          - PaySwarm    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    address:    
      description: 'The mailing address'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/addressCountry'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/addressLocality'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/addressRegion'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, 03578. Model:''https://schema.org/postOfficeBoxNumber'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, 24004. Model:''https://schema.org/https://schema.org/postalCode'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/streetAddress'''    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/address    
    allowedVehicleType:    
      description: 'Vehicle type(s) which can be charged. Enum:''bicycle, bus, car, caravan, motorcycle, motorscooter, truck'' '    
      items:    
        enum:    
          - bicycle    
          - bus    
          - car    
          - caravan    
          - motorcycle    
          - motorscooter    
          - truck    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Text    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    amperage:    
      description: 'The total amperage offered by the charging station.'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
        units: 'Ampers (A)'    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    availableCapacity:    
      description: 'The number of vehicles which currently can be charged. It must lower or equal than `capacity`.'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
    capacity:    
      description: 'The total number of vehicles which can be charged at the same time. The total number of sockets can be higher. '    
      minimum: 1    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
    chargeType:    
      description: 'Type(s) of charge when using this station. Enum:''annualPayment, flat, free, monthlyPayment, other'''    
      items:    
        enum:    
          - annualPayment    
          - flat    
          - free    
          - monthlyPayment    
          - other    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    contactPoint:    
      description: 'Charging station contact point'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/contactPoint.    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    id:    
      anyOf: &evchargingstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    network:    
      description: 'The name of the Network, with that the operator cooperates. '    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    openingHours:    
      description: 'Opening hours of the charging station. '    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/openingHours    
    operator:    
      description: 'Charging station''s operator. '    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *evchargingstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            format: uri    
            type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    socketNumber:    
      description: 'The total number of sockets offered by this charging station'    
      minimum: 1    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number.    
    socketType:    
      description: 'The type of sockets offered by this station. Enum:''Caravan_Mains_Socket, CHAdeMO, CCS/SAE, Dual_CHAdeMO, Dual_J-1772, Dual_Mennekes, J-1772, Mennekes, Other, Tesla, Type2, Type3, Wall_Euro'''    
      items:    
        enum:    
          - Caravan_Mains_Socket    
          - CHAdeMO    
          - CCS/SAE    
          - Dual_CHAdeMO    
          - Dual_J-1772    
          - Dual_Mennekes    
          - J-1772    
          - Mennekes    
          - Other    
          - Tesla    
          - Type2    
          - Type3    
          - Wall_Euro    
        type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
      uniqueItems: true    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Text    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    status:    
      description: 'Status of the charging station. Enum:''almostEmpty, almostFull, empty, full, outOfService, withIncidence, working''. Or any other application-specific.'    
      enum:    
        - almostEmpty    
        - almostFull    
        - empty    
        - full    
        - outOfService    
        - withIncidence    
        - working    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Text    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type. It has to be EVChargingStation'    
      enum:    
        - EVChargingStation    
      type: Property    
    voltage:    
      description: 'The total voltage offered by the charging station'    
      minimum: 0    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: http://schema.org/Number    
        units: 'Volts (V)'    
  required:    
    - id    
    - type    
    - socketType    
    - capacity    
    - allowedVehicleType    
  type: object    
```  
</details>    
## Exemples de charges utiles  
#### EVChargingStation NGSI-v2 valeurs-clés Exemple  
Voici un exemple d'une EVChargingStation au format JSON-LD sous forme de valeurs-clés. Ceci est compatible avec NGSI-v2 lorsque l'on utilise `options=keyValues` et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "type": "EVChargingStation",  
  "name": "Agencia de Innovación",  
  "location": {  
    "coordinates": [-4.747901, 41.618265],  
    "type": "Point"  
  },  
  "capacity": 2,  
  "socketType": ["Wall_Euro"],  
  "address": {  
    "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191",  
    "addressLocality": "Valladolid",  
    "addressCountry": "España"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
  },  
  "operator": "Iberdrola",  
  "allowedVehicleType": ["car"],  
  "chargeType": ["free"],  
  "source": "https://openchargemap.org/"  
}  
```  
#### EVChargingStation NGSI-v2 normalisée Exemple  
Voici un exemple d'une EVChargingStation au format JSON-LD tel que normalisé. Ce format est compatible avec NGSI-v2 lorsqu'il n'utilise pas d'options et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "type": "EVChargingStation",  
  "socketType": {  
    "value": ["Wall_Euro"]  
  },  
  "capacity": {  
    "value": 2  
  },  
  "name": {  
    "value": "Agencia de Innovaci\u00f3n"  
  },  
  "allowedVehicleType": {  
    "value": ["car"]  
  },  
  "source": {  
    "value": "https://openchargemap.org/"  
  },  
  "location": {  
    "type": "geo:json",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [-4.747901, 41.618265]  
    }  
  },  
  "chargeType": {  
    "value": ["free"]  
  },  
  "address": {  
    "type": "PostalAddress",  
    "value": {  
      "addressLocality": "Valladolid",  
      "addressCountry": "Espa\u00f1a",  
      "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191"  
    }  
  },  
  "operator": {  
    "value": "Iberdrola"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "value": {  
      "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
    }  
  }  
}  
```  
#### EVChargingStation NGSI-LD key-values Exemple  
Voici un exemple d'une EVChargingStation au format JSON-LD en tant que valeurs-clés. Ceci est compatible avec NGSI-LD lorsque vous utilisez `options=keyValues` et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "type": "EVChargingStation",  
  "socketType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Wall_Euro"  
    ]  
  },  
  "capacity": {  
    "type": "Property",  
    "value": 2  
  },  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Agencia de Innovaci\u00f3n"  
  },  
  "allowedVehicleType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "car"  
    ]  
  },  
  "source": {  
    "type": "Property",  
    "value": "https://openchargemap.org/"  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "Point",  
      "coordinates": [  
        -4.747901,  
        41.618265  
      ]  
    }  
  },  
  "chargeType": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "free"  
    ]  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "addressLocality": "Valladolid",  
      "addressCountry": "Espa\u00f1a",  
      "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191",  
      "type": "PostalAddress"  
    }  
  },  
  "operator": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Iberdrola"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
    }  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### EVChargingStation NGSI-LD normalisé Exemple  
Voici un exemple d'une EVChargingStation au format JSON-LD tel que normalisé. Ce format est compatible avec NGSI-LD lorsqu'il n'utilise pas d'options et renvoie les données contextuelles d'une entité individuelle.  
```json  
{  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ],  
  "address": {  
    "addressCountry": "Espa\u00f1a",  
    "addressLocality": "Valladolid",  
    "streetAddress": "Paseo de Zorrilla, 191",  
    "type": "PostalAddress"  
  },  
  "allowedVehicleType": [  
    "car"  
  ],  
  "capacity": 2,  
  "chargeType": [  
    "free"  
  ],  
  "contactPoint": {  
    "email": "vehiculoelectrico@ava.es"  
  },  
  "id": "urn:ngsi-ld:EVChargingStation:ValladolI+D_Covaresa",  
  "location": {  
    "coordinates": [  
      -4.747901,  
      41.618265  
    ],  
    "type": "Point"  
  },  
  "name": "Agencia de Innovaci\u00f3n",  
  "operator": "Iberdrola",  
  "socketType": [  
    "Wall_Euro"  
  ],  
  "source": "https://openchargemap.org/",  
  "type": "EVChargingStation"  
}  
```  
